+++
title = "Theme 8: Mandatory elements"
date = 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight = 10
+++

## Criterion 8.1

> Chaque page web est-elle définie par un [type de document](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#type-de-document) ?

* [Rule 8.1.1]({{< relref "./Rule-8-1-1" >}})
* [Rule 8.1.2]({{< relref "./Rule-8-1-2" >}})
* [Rule 8.1.3]({{< relref "./Rule-8-1-3" >}})

## Criterion 8.2

> Pour chaque page web, le code source généré est-il valide selon le [type de document](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#type-de-document) spécifié (hors cas particuliers) ?

* [Rule 8.2.1]({{< relref "./Rule-8-2-1" >}})

## Criterion 8.3

> Dans chaque page web, la [langue par défaut](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#langue-par-defaut) est-elle présente ?

* [Rule 8.3.1]({{< relref "./Rule-8-3-1" >}})

## Criterion 8.4

> Pour chaque page web ayant une [langue par défaut](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#langue-par-defaut), le [code de langue](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#code-de-langue) est-il pertinent ?

* [Rule 8.4.1]({{< relref "./Rule-8-4-1" >}})

## Criterion 8.5

> Chaque page web a-t-elle un [titre de page](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#titre-de-page) ?

* [Rule 8.5.1]({{< relref "./Rule-8-5-1" >}})

## Criterion 8.6

> Pour chaque page web ayant un [titre de page](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#titre-de-page), ce titre est-il pertinent ?

* [Rule 8.6.1]({{< relref "./Rule-8-6-1" >}})

## Criterion 8.7

> Dans chaque page web, chaque [changement de langue](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#changement-de-langue) est-il indiqué dans le code source (hors cas particuliers) ?

* [Rule 8.7.1]({{< relref "./Rule-8-7-1" >}})

## Criterion 8.8

> Dans chaque page web, le code de langue de chaque [changement de langue](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#changement-de-langue) est-il valide et pertinent ?

* [Rule 8.8.1]({{< relref "./Rule-8-8-1" >}})

## Criterion 8.9

> Dans chaque page web, les balises ne doivent pas être utilisées [uniquement à des fins de présentation](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#uniquement-a-des-fins-de-presentation). Cette règle est-elle respectée ?

* [Rule 8.9.1]({{< relref "./Rule-8-9-1" >}})

## Criterion 8.10

> Dans chaque page web, les changements du [sens de lecture](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#sens-de-lecture) sont-ils signalés ?

* [Rule 8.10.1]({{< relref "./Rule-8-10-1" >}})
* [Rule 8.10.2]({{< relref "./Rule-8-10-2" >}})

